【九巴翻車案】車長被控19項誤殺罪 將於高院審理

九巴872路線巴士於今年2月10日，在大埔公路翻側釀成19死車禍，原被控一項危險駕駛引致他人死亡罪名的肇事九巴車長，今於案件再提堂時，被加控18項誤殺罪，以及18項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，並將原有控罪修訂為誤殺罪，他現面對19項誤殺及18項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪共37項罪名。控方透露已完成調查及索取法律意見，指司機嚴重疏忽、駕車時沒採取合理謹慎措施確保乘客安全，案件將於高等法院審理。
在事故中死裡逃生的乘客古平先生偕太太到庭旁聽，古太指先生腰骨折斷，現需依靠拐杖行路。

控方申請將案件押後至下月19日在東區法院進行交付審訊程序，被告陳浩明（30歲）沒反對控方申請，對控罪表示明白，沒申請保釋，還柙候訊。被告原本被控一項危險駕駛引致他人死亡罪名，2月10日案發至今還押超過半年。

誤殺罪指被告於今年2月10日，身為巴士司機，對車上乘客負有照顧責任，但他違反責任、沒為乘客安全採取合理謹慎的措施，嚴重疏忽而非法殺死周女齊、李炳林、趙錦鑄、鄧仁欽、劉美蓮、王玉麟、李恩賜、黃兆良、田天松、丘小牛、黃伙娣、張朝偉、鄭帶勝、陳賢妹、黃國安、霍志強、李官煌、鮑鳳儀及陳有勝共19名乘客。

控罪指他當日駕車沿大埔公路往大埔方向駛至大埔尾村巴士站前右彎開端時，以逐漸增加及過高速度行駛，並在轉入右彎時沒減速、沒充分或完全使用腳掣煞車，導致巴士翻側，先後撞到燈柱個巴士站上蓋。控方指事故是源於被告嚴重疏忽，而該疏忽對乘客死亡造成實際責任。

餘下18項控罪則指他危險駕駛導致18人身體造成嚴重傷害。

【案件編號：FLCC808/18】

記者楊思雅

終生啦呢d仆街

車死哂班廢佬
依啲垃圾拉埋入去坐
雙贏

MK: 呢D叫禍從口出呀!!

賭仔真係
生就累朋友
死就累街坊就係呢D

就係呢班仆街趕住去送死,個司機先幫你地一程咋

咁講法應該係馬會搞到人家破人亡

好撚慘個司機
有冇人籌款

最少坐到70歲

終身監禁

最大問題係鬧人既死廢老冇死到

港交所累到好多人雞毛鴨血,成間執柒咗佢啦

你老母就終身

而家司機幫十幾個家庭止蝕
差街數唔洗還
仲分分鐘有賠償落袋

你點知佢哋差街數

結果19項誤殺罪成，同期執行
被告有悔意獲減刑，5年後出返黎

仲有奧運馬術係咪應該執埋佢？

當年屯門公路推巴士果個貨櫃佬都係坐幾年,呢個唔知會幾耐

馬術同賭有咩關係?

仲有馬術喺外國係可以買既

義士 殺廢老第一人

貨櫃佬無咁直接

貨櫃佬坐得幾個月，仲要上訴後改判輕啲嘅不小心駕駛

毅進星 $100

送班廢老一程，直接去見毛主席

危險駕駛引致他人死亡 同 誤殺
條界線點定先？

真係慘，畀廢老累死

正常都係同期執行,
所以死一個同死十九個基本上無分別
判刑應該係5年咁上下

最遺憾係攪事個老野一啲傷都無

視乎你係咪魯莽

即刻信耶穌啦，分分鐘出年做埋傑青

危險駕駛得都唔算魯莽？

有無例子？

主要分別係意圖，誤殺係講緊一定係想傷害啲人架喇，不過唔知點解真係死左
危駕就純粹係揸車唔理交通規則，無意圖傷人

喺條街唔小心撞車撞死人，咁只係不小心駕駛
喺條街超速、撞車撞死人，咁係危險駕駛
揸住架巴士喺條街刻意高速掟彎，最後翻車整死車上嘅乘客，咁有可能係誤殺，因為個行為極魯莽同埋無視對乘客嘅照顧責任

誤殺唔係一定要意圖傷害，可以純粹係魯莽行為導致他人死亡

例如你唔識急救又走去亂咁幫人，最後人地因為咁而死咗，呢啲都係誤殺

呢個誤殺應該10年啦

個司機明玩嘢遲開車

以呢幾年啲走勢 通常都係19個月 扣埋啲假同埋已經喺入便受緊 我諗判完無耐就可以出翻嚟🤗

涉事路綫並無班次，客滿即走

佢遲咗去，即係啲乘客要企係巴士站到等

連登咁多目擊證人

頭班車去接班人果陣撞車佢先被派去
唔關佢事
但班馬迷鬧到佢9彩

記錯左voluntary manslaughter, 自膠 你覺得呢單係gross negligence? 睇個樣似係unlawful act 喎

義士
祝一世平安

跟上面報紙佬講法，控方嘅控罪就係講緊佢 gross negligence

事實係佢即使係蓄意以較高速行駛，唔等於佢蓄意超速或刻意不遵守交通規則，本身要證明佢特登揸快車報復呢個亦都好難，反而佢高速掟彎導致自己照顧緊嘅乘客死亡就證據充分得多

不過我印象中香港好似未試過交通意外判誤殺，同類案件入面絕大多數都係告老危，所以今次應該係係重要案例嚟

因為我就諗緊好少告司機GNM，可能係由於死既人係佢自己車上面既乘客

唔講以為上面啲連登仔係哂架車上面